\chapter*{Erklärung zur Selbstständigkeit}
Ich versichere, dass ich diese Arbeit selbstständig verfasst habe und keine %
anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe, die %
wörtlich oder inhaltlich übernommenen Stellen als solche kenntlich gemacht und %
die Satzung des KIT zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis in der %
gültigen Fassung vom 27.11.2014 beachtet habe.\\

\vspace{1cm}

\renewcommand{\arraystretch}{0} % for spacing in the tabular environment

\begin{flushright}
	\begin{tabular}{rr}
		Karlsruhe, den \thesistimehandin, & \hspace*{5cm}\\[0mm]
		\cline{2-2}\\[2mm]    % the last line has height 2mm due
		& \thesisauthor       % to \arraystretch=0
	\end{tabular}
\end{flushright}

\vfill

\begin{flushright}
	Als Prüfungsexemplar angenommen\\
	\vspace{1cm}
	\begin{tabular}{rr}
		Karlsruhe, den \thesistimehandin, & \hspace*{5cm}\\[0mm]
		\cline{2-2}\\[2mm]    % the last line has height 2mm due
		& \thesisreviewerone  % to \arraystretch=0
	\end{tabular}
\end{flushright}

\renewcommand{\arraystretch}{1}

\cleardoublepage
